防極左組織暴動 白宮附近商店釘木板封店

美國大選當地時間11月3日（周二）展開，美國50個州份及哥倫比亞特區會在香港時間11月4日（周三）起陸續開票。數個反對總統特朗普的團體計劃在美國大選投票日當晚在白宮外舉行集會，但惹來附近商店擔心，美國大選當晚可能發生暴動，故決定在門外釘上木板，封店自保。

釘上木板封店的包括連鎖店快餐店Subway、連鎖咖啡店星巴克（Starbucks）及連鎖藥房CVS，甚至銀行、酒店、住宅和辦公大樓。

數個反對特朗普的團體計劃在白宮外的「黑人性命攸關廣場」（Black Lives Matter Plaza）集會，包括曾發起癱瘓華府多條主要道路的組織「ShutDown DC」（意即讓華府停擺）。

ShutDown DC在網站稱，美國面臨新冠肺炎疫情、經濟衰退、警暴3大危機，今次選舉事關重大，選民不能坐在家中等結果出來。ShutDown DC動員數千民眾在選舉夜上街，呼籲捍衛民主及「確保2020選舉結果不會被特朗普偷走」。

ShutDown DC網站顯示，該組織將在11月3日、4日、5日及6日均會舉行抗議活動。

經過6月的反警暴示威，很多白宮對面的商店已圍起木板及圍欄，作為預防暴動的臨時措施；華盛頓特區市中心亦有不少商店暫停營業。BLM示威爆發地明尼阿波利斯（Minneapolis）也有類似的情況。

責任編輯：鄧燕君